[認字撚] 最撚憎人打「扮工」呢個偽詞語

好憎「扮工」 呢個 term
兩個字懶係潮語,但根本個好夾硬
可唔可以唔好再用?

「辦公」個音係同「扮工」 差唔多,
但「扮工」得一個「工」字,根本唔可以解做工作
而係個名詞

要扮工，不了

個工字係呢個情況
應該好似清潔工個工咁,
如果宜家變左扮工,
即係「扮工作員」,
而唔係扮做野

扮做野,應該係要「扮做」「扮工作」「扮上班」「扮開工」先解得通,
而唔係「扮工」 - 打扮成一個工作員

你會唔會淨係用一個「工」字做動詞???
一直無人咁用囉
我工作緊,你會唔會講成我工緊???

求正字專家解答,
個個成日打扮工扮工,我真係睇唔順眼亦聽得唔順耳,
最憎 「扮工男女」 呢個名
食字又食得唔係靚,
你話「緬甸」「免電」都食得好過佢
兩個單字加埋一齊用起碼都叫合理先

閲

巴打,你工緊呀?

笑撚死

樓主你都係收收皮算啦

廣東話講順口架姐，咁撚執著做咩

我有個朋友準備去工假期
我今日終於完成晒手頭上既工
我今日既工時間係7點
勞力工,可以有更多收穫

唔係講笑...樓主你潛水算啦 勉強個個係你啊

「扮」咪動詞囉
柒撚慒慒咁
利申major語文

突然醒起有收工,開工,呢個 term,咁我收皮算
不過重係好憎呢個 term,日9日見到,
好似個個打工仔一定係扮做野咁,屌你

扮緊份工作,扮工作員,好似解唔到扮做野

尾機
炒強

咁打工呢

潮語不嬲都無厘頭㗎啦 難得樓豬咁認真

唔緊要啦 on9呢樣嘢冇得醫嘅 睇開d

收皮拉
打咩詞語又要你控制ar

「扮工作緊」得唔撚得呀？

收皮啦

認真你就輸了

問得好,「打工」,可以解做 「打果份工」即係「打果份工作」
但「扮工」呢個詞語似乎,唔係想解做 ,「扮果份工」,
只可以「辦」一份工作
但你係「扮」唔到一份工作,

扮工=扮緊工作 都得掛

不過其實都大概係咁解

你又問得好,
工作進行中,係無問題
但當你改做 工進行中,你就會覺得唔順眼

好撚醒呀屌你

收皮啦
你樓上咁多例子工作做名詞動詞都得
工作緊=做緊野 扮工=扮做緊野

我叫你收皮唔見你解做收集皮膚？

文字獄

on9 扮工根本就講緊扮做緊野
你自己理解錯就收皮啦

捨得收皮未呀樓豬 見解好撚獨到呀

弱智真係冇撚藥醫 lol

扮工個字好明顯係想解扮緊工作
但係當你咁睇

換轉係用「努力工作」 代入「扮緊工作」
好果用呢個方式:扮工=扮緊工作
「努力工作」 就會變成 努力工=努力工作

你聽日都係努力工吧啦

返去學多兩年中文啦，中文趣致之處在於動名形容可以互調互換，而呢樣嘢正正就令到中文變得生動，簡單啲：閪人同臭閪已經係兩個唔同詞性，工欲善其事聽撚過未？呢度個工除咗解工人，仲通解工作，不過你嘅智力應該都唔撚會明

扮 同 努力 詞性都唔同啦

痴左線

樓豬根本唔明廣東話既博大精深

痴撚左線

咁點解平時無人用努力工??

扮工
返工
放工
打工

你答咗上面努力同扮嘅詞性先啦

exac7ly

年廿九收爐姐
唔係連個腦都收埋左下話？

早講啦,原來可以隨時互調互換,咁我以後用一個字工就得啦

我聽日要用心工先得,多謝你

用心係撚動詞？
讀下書先啦

佢識條鐵咩

戇鳩樓主死都要兜
有撚病？
渠到咁就潛啦

笑死人咩

樓主貢認真巧搞笑哦

樓主都係收復下皮膚好啲，唔係就要睇皮科

自己理解錯誤仲話人

扮工室員工正在努力扮工 都唔識

我明個問題係邊
返工,放工,打工
係無問題,因為
返工,放工,打工
個工一定係名詞, 即英文既 job,而唔係 working
即係你返緊份工作,放緊份工作,收緊份工作

扮工>如果係 job,,即係扮緊份工作
我係咁理解

我宜家扮緊份工作

做咩姐你

唔講仲以為你發現驚天大秘密

番小學讀書啦

樓主柒左就收皮深潛啦 仲係到撐

樓主一定冇朋友 成個傻鳩咁

你好撚7啊救命
係咪返m記炸撚左成日薯條搞到傻撚左？

肯撚定啦
好多時上高登睇人點回post點通野就睇出個人平時係點
樓主呢d傻鳩

如果返工=返緊這份工作(工作在該情況為名詞)
返工>返緊這份工作(合理,可以回到接一個名詞)
放工>離開緊這份工作(合理,同上)
打工>打理緊這份工作(合理,同上)
笑工>笑緊這份工作(合理,笑一個名詞)
燒工>燒緊這份工作(不合理,一份工作不能用火燒)
扮工>扮緊這份工作(不合理,你不可能扮到一份工作)

如果扮工=扮緊做野(做野/工作 在該情況為動詞)
返工>返緊去做野(不合理,沒有上班的意思)
放工>離開緊做野(不合理,沒有下班的意思)
打工>打理緊做野(不合理,不能打理一個動詞)
笑工>笑緊你做野(合理,可以笑一個動詞)
扮工>扮緊做野(合理,可以模仿一個動詞)

( Show Blocked User - 20008 )

乜撚野扮緊工作
點解一定要加個 緊 字
係解都解好啲做 假裝工作

讀死書咪ed
當正語言好似固定組合意思

D認字特警真係好撚煩

其實簡單D,我只係想講「返工」
係動詞(返) + 名詞(工作)

「扮工」一定要
動詞(扮) + 動詞(做緊野)

而單字用「工」既時候,只能夠係名詞,唔可以係動詞

樓豬小學生

做咩啫你

乜撚野工作員呀
職員就職員啦, 讀完小學未?
學好d中文先衝出黎柒啦

入錢落你袋

我竟然睇哂

真心讀死書就呢啲
各位巴打唔好學佢

你真係要問嘅，我會咁答

聽過詞類活用未？

依家扮工個工字(名詞)活用咗嚟作為一個動詞(工作)

其實明咪得咯，你理得人啫

「工」要配個「作」先可以做動詞喎大佬

扮辨工
樓主好死板

幫op查埋字典 希望op唔好以為工得工作一個解法

多謝你,成個 post最好人係你
其實係得你先真正答左呢個問題,
因為「工」字本身就唔係動詞,
但你話活用咗,我就覺得你個答案 ok

「努力工作」 就會變成 努力工(X 奴工(O

但係努力工作,係一句句子(動詞加名詞)
奴工只係一個名詞,係一種人
因此,努力工作變成努力工,係唔可以,因為會唔同意思
所以我就係講緊,唔可以凡係見到「工作」兩個字,就代表可以用一個「工」字取代

我夠知啦,但係我重係見唔到單字用「工」,可以做動詞
即係英文既 working

咪姐係勤工唔同勤工又錯咩
詞語根本唔一定係動加名
行走 攻打 飲食 大把例子
唔明op個logic喺邊到

努力工作
努力係副詞喎

中文字一向冇固定詞性，一個字可作動詞名詞

智者樂水，仁者樂山，個樂字係動詞；快樂，個樂字係名詞

如果你咁都唔識真係唔好同人講你有學中文

中文3000年歷史博大精深，幾經歷練，係一個成熟、強壯、仁慈既老伯伯
唔該唔好攞D英文法文韓文果D毛都未生齊既港女中女剩女同佢比

就係你依D人，連個字既意思都未知，就係度亂講野，唔怪得知有咁多人接受到簡體，簡體就好似切左中文條J咁，on撚9

扮做緊野囉 傻閪

洗乜咁客氣對佢，連依樣都未識就係度屌人
由我識講粗口開始，就已深明依個中文詞性既深奧

樓豬係欣榮花園2樓扮緊工？

難分真與假

唔係 佢唔似有讀書

啱呀

咁請問樓豬工人個工係咩意？
辦公個公又咩詞性？

利申，真心問

樓主打左咁撚多野睇左頭兩個就冇睇
負皮完真係膠都廢事俾

真心...唔好睇....睇得多人都會變on9

個logic 係, 唔係所有「工作」可以用一個「工」字代替
會唔同意思
而我就係舉「努力工作」為例
努力工作同努力工(勤工)完全唔同意思,
一個係句子,一個係名詞
點解會咁???因為呢一刻既「工」字一定要係動詞先講得通
所以「努力工」唔可以用黎代表「努力工作」
而「返工」可以用黎代表「返去工作」,係因為呢個時候既「工」係代表「工作(名詞)」,而唔係 「工作(動詞)」

樓豬

其實我好似真係錯唔晒喎, 扮工就等於扮做緊野???
「做緊野」好明顯係動詞
首先大家可唔可以搵個工字做動詞既句子先???

好心柒左就潛啦
好撚肉酸呀

我宜家工作(動詞)緊 = 我宜家工(動詞)緊
我搵到一份工(名詞) = 我搵到一份工作(名詞)

扮工(名詞) = 扮緊份工作(名詞)
扮工(動詞) = 扮緊工作(動詞)

但我從來未見過「工」單字用,可以作為動詞

點解扮工一定要係扮做緊野，唔可以扮返緊工?
扮返緊工又唔可以簡稱做扮工??

樓豬

你搵到我米潛囉

文字遊戲都咁認真
做乜鳩？

「做緊野」同「返緊工」都係動詞
如果簡稱做扮工,個「工」字同樣要係動詞

just for fun la, 其實我真係悶悶地,比人屌下反而幾開心

好撚煩啊你

扮返緊工由字面上簡稱做扮工有咩問題?
點解簡稱要跟返詞性??

所以跟據樓豬思維，security guard唔可以簡稱做食蕉，因為個「食蕉」字代表唔到一個職業。

樓豬係咪當年高登生魚 魚生個個

都唔知咁努力解乜鳩 又解唔到佢唔啱

咁點解你地唔搵個用工字做動詞既句子比我,
而且要合理既,有既我就收皮啦

咁點解「努力工作」又唔可以簡稱做「努力工」??既然簡稱可以唔跟詞性,但點解無人咁寫??

咁辦公係動詞定名詞

無辦公呢個詞語,辦公室就有

喂 其實肯認收皮已經抵比正評啦
有幾多人係網上肯認低先

辦公時間

玩下食字就比人憎 咁認真 開多幾個post 搞正字啦 0創意

佢話冇咪冇

ok u win, 咁就ok,就咁辦公就唔得囉
btw,唔識答

我就係想講,佢食得麻麻,但又好似好多人用

米你老母咩屌

你會就咁單獨用 辦公 兩個字？

如果 豆腐唔能滑

收皮吧 比粒膠都費時

樓主現實生活一定係嗰種以為自己好撚醒乜柒都同人拗到底既煩膠

屌你,捉我呢D 錯字有咩用
一句到咪又係得一位答到我
除左詞類活用係解釋到

咁我話扮工食字食得唔好都唔係唔合理啫

傻鳩

題外話,想問巴打平時有無專心工???

扮緊工作有咩問題 一樣係動+名
扮=扮緊=動詞
工作=做野=意指做野呢個動作=名詞
例如 跑步係個動作 你可以做動詞 但同時都可以意指跑步呢樣活動而作名詞用
你會唔會覺得「扮跑」->「扮緊跑步」好唔make sense 先？
究竟發生咩事可以搞咁撚多頁

一個唔夠？
你想幾多個？

其實點樣先可以扮到份工作,有無巴打可以教我??

你未問我個問題係邊姐,扮跑,個「跑」單字可以做動詞
咁「工」單字可唔可以做動詞先???

從來冇人話係扮緊扮工作 扮工=扮緊做野
利申 認真答你

關可唔可以做動詞咩事 扮跑個跑係名詞 工 單字可以做名詞

扮緊工作,當工作係名詞點解合理??
個意思根本唔同,當工作係名詞既時候,
你既意思會變左扮份工作,而唔係扮做野果個意思

當然扮工聽落一定明,但我就係想講,因為呢D bug我覺得食字食得唔靚

其實如果你已經接受左 樓上位巴打 個「詞類活用」個解釋 你仲係度嘈乜撚野？明明就有你自己都接受既合理解釋

「工作」係動作 係名詞
「扮緊」「工作呢個動作」
照你咁講 「跑步」係咪唔可以係名詞？

「去跑步」又係咪偽詞語？冇名詞wor

「去工作」又係咪偽詞語呀？
你冇理由「去緊」 「份工作」架

扮跑得,係因為,跑單字可以形容一個動作,但工字,一定要係工+作,先可以形容一個動作

所以唔會出現努力工,用心工呢D詞語

我覺得呢個潮語食得唔好就係因為咁樣,我覺得扮工,不等於扮工作
因為佢得個工字,無辦法形容到一個動作,

幫佢問埋
咁你會唔會講去工呀

得,因為份工作係作為名詞,去緊麥當勞

好憎「工作」又係咪一定指好憎「份工作」啊？
I don't like to work 你點譯啊？講黎聽下？
利申 英文唔好 希望你明我up乜

agger

唔得,因為去工作既時候,「工作」作為動詞
但單字用「工」既時候,「工」字唔可做動詞

睇到個扮同個工字好陌生
Btw 可唔可以攪清楚 個工字 咩時候係名詞同動詞先？
同埋食字 應該無咁大限制

一工兩工呢咁
地盤佬成日講

屌你,咁你更加中伏
英文既 work 可以係 nouns 同 verb都得
但中文字「工」一定係 nouns
要將「工」變做 verb,一定要變成 「工作」

我諗係名詞 or 量詞

但一定唔係動詞

咁你接唔接受到開工 收工呢種講法

抵你收膠

仲講緊柒夠未

我講呢個只係想指出工作當名詞用個陣唔一定指「份工作」 而都可以指「工作」呢個動作
因為我見樓主你一路拗緊「扮工」係2個動詞,但我唔同意,扮工所指既「扮緊工作」的確可以理解作動+名詞,係冇出現2個動詞既情況 所以「扮緊工作」係冇問題 但「工作」呢個動作做名詞可唔可以簡寫做「工」一詞的確係我冇諗清楚既地方

on9
一字多義
每個字放係唔同地方代表的意思都唔同
根本唔會限死「工」一定係nouns
當你放係一D地方係通
但唔代表個個地方都通
係睇點運用同到底大眾一聽到個下明唔明
語言係一路演變同進化
我對所謂「正字」
don't give a shit

中文博大精深,形意造字,字嘅意思先係主體
你走去當英文咁要跟詞性做乜鳩

屌做乜鳩

咁樓主接唔接受到收皮 放飛機 甩底呢d講法
皮究竟可以點收
飛機可以點放

好撚痴線 面皮厚撚過腳皮
好驚生入面會出現一個樓豬咁既同事

係連登打5p字仲屌返人地轉頭
米你老母

「工作」係動作 = 做緊野
「工作」係名詞 = 一份工作
「工」係名詞 = 一份工作
「工」唔可以係動作,一定要有「作」字先可作為名詞
「跑步」係動作 = 跑緊
「跑步」係名詞 = 一種運動
「跑」係動作 = 跑緊
「跑」唔係名詞,一定要有「步」字先可以作為名詞

例句：跑步是一種運動
唔會係跑是一種運動,因為跑欠「步」字不能作名詞

同理

「跑步」=,跑(動) + 步 (名)
「扮工」 扮(動) + 工 (名)
當「工」係名詞既時候就唔係一個動作,而係一份工,因為欠「作」字不能成為一個動作

你無野啊嘛
食字都要跟語法

中文博大精深,形意造字,字嘅意思先係主體
咁我想用努力工,講出努力工作既意思,點解唔得??

就係因為中文博大精深,
「工」字唔可以係無個「作」字既情況下作為一個動作

如果係咁大家點解要反簡體字??
就係因為有D字唔係話簡化就簡化

如果一個「工」字就可以形容「工作中」既動作,洗咩有個「作」字既出現?? 根本宜家既中文,「工」字就只係可以解名詞既「工作」

樓豬攞英文grammar 套落中文到
叫你讀多幾年書都無用
正正係依家啲廢物文憑試下嘅產物

笑撚到我

咁宜家係米可以用努力工先?
我作文可唔可以咁寫呀?

我用英文既verb同nouns係想大家易明
「工」字差個「作」字先可以用黎形容動作啫
純粹一個「工」字,根本只可以解做一份職業,一份工作
扮工,只可解作扮一份職業,扮一份工作,同扮做野個意思差好遠喎大師

中文博士叫雞叫著公雞再現

我竟然會睇曬咁多頁
我都唔知講乜好 一打膠唔洗找

我明樓主問咩，佢問點解d 人唔用努力工而用扮工係因為扮工個音食左辦公，努力工冇食字所以冇人用，樓主應該冇野再問啦？

同埋扮工個工係名詞，點解呢個係名詞？冇得解，因為d 人食字食出黎，食字食出黎ge 你可以唔放入你自己本字典，但你要明有d 人ge 字典有呢個字